{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060353",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대전 수운교 용호당"
    },
    "text": "スウンギョ本部の建物は1926年に建設したが、1940年に落雷によって燃えて全焼したが、1948年に元の姿で再建された建物である。この建物はスウンギョ本部建物の中でも最も長い歴史を持っている。この建物は教祖李相龍(李象龍)が利用していた私邸であり、現在はスウンギョの経典やイェチャムムン、クムカンギョンタプ陀羅尼円い板などを大切に保管している。この建物は左右トェッカンを除いた正面3間で構成されており、簡素なナプドリ様式を適用した。建物は''鉤型''平面構造を持っており、波形のトタンスレート屋根が特徴だ。建物の中央には板の間があって、奥の間、部屋、台所がある。また、大青(テチョン)の屋根裏には彌勒仏が置かれており、かまどには竈の神をまつった所が祀られている。この建物は韓国の民族宗教人スウンギョと関連された文化遺産として宗教的で建築史的な価値がある。位置は大田広域市儒城区ジャウンロ245番地80にある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この建物は1926年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの建物は再建されましたか？",
            "answer": "この建物は1940年に落雷によって燃えて全焼したため、1948年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何に利用されていましたか？",
            "answer": "この建物は教祖李相龍(李象龍)が利用していた私邸でした。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどんなものが保管されていますか？",
            "answer": "この建物にはスウンギョの経典やイェチャムムン、クムカンギョンタプ陀羅尼円い板などが保管されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な構造は何ですか？",
            "answer": "この建物は左右トェッカンを除いた正面3間で構成されており、簡素なナプドリ様式を適用しています。"
        },
        {
            "question": "この建物の屋根はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この建物の屋根は波形のトタンスレートで、鉤型の平面構造を持っています。"
        },
        {
            "question": "この建物の中にはどんな部屋がありますか？",
            "answer": "この建物の中には板の間、奥の間、部屋、台所があります。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどんな神が祀られていますか？",
            "answer": "この建物の大青(テチョン)の屋根裏には彌勒仏が置かれており、かまどには竈の神が祀られています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この建物は韓国の民族宗教人スウンギョと関連された文化遺産として宗教的で建築史的な価値があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の位置はどこですか？",
            "answer": "この建物の位置は大田広域市儒城区ジャウンロ245番地80です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 296,
        "QA": 407
    }
}